<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S. Eads Street - 南一街</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on S. Eads Street - 南一街</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我在纽约做什么--从我跳槽说起</title>
      <link>/blog/20180610/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/20180610/</guid>
      <description>一眨眼居然已经6月了。17年年底明明定下计划，要好好记录每一天，可是再想起来我还有这么个地方的时候，已经入夏了。是时候聊聊我都做了些什么了。
To be or not to be 上半年基本都在纠结跳槽的事情。一月奖金日一结束，我就开始琢磨起我的下一个东家了。说起来我的工作内容，其实是个很难定义的存在。我的上一份工作给我换了3次职位名，从产品稽核到软件工程师，跨度大得让人以为我内部转岗了。其实我的职位在一般公司就是Business Analyst 或者 Data Analyst/Data Engineer，只不过和公司产品挂钩，而我们的产品又比较复杂。整个去年一年，私事占据了大多数的时间，正好利用公司离家近的优点，我也无心操心自己的职业规划。手里的活越来越轻车熟路，和公司里的同事们也关系很好。可是，就是有那么几个瞬间&amp;ndash;明明马上要迟到了，可是却觉得快跑几步实在没必要；明明活已经做完了，可是也不敢离开座位太久怕其他组同事有意见，或者上班时候发个呆的时间就走到办公室楼下，下班居然可以赶得上5点半的健身课。。。我大概是在17年下半年开始有要跳槽的计划的，本来就计划18年夏天之前开始一段新的职业生活。18年的第一天开始，我把简历重新改了3遍，找本地的朋友修改了语法和措辞，把Linkedin的状态改成了&amp;rdquo;Open to New Job Opportunities&amp;rdquo;。
毕业后的第一份工作 在职跳槽这件事和毕业找工作在我看来简直是两件事。刚毕业的时候基本没有猎头主动联系，网申也基本都是石沉大海，我当时给自己定了投1000封简历的计划。为啥定这么个数字，简单计算一下，如果一份简历到最后拿到offer的概率是0.5%，那么1000封简历还没有一个offer的概率是不到0.7%的。我自认为自己的实力大概应该不至于连千分之五都不到（事实估计还不到，应届生还要考虑身份问题，专业经验不足，还有可能部分广告本来就并不是真实招聘广告），那么如果1000封简历全都石沉大海的概率还不足千分之一，如此小概率事件如果真的发生在我身上，那么只有两种可能性：1、我实在技不如人，千分之五这个概率都达不到；2、我实在运气太背，完美错过各种工作机会。我其实并不是鼓励海投，这个计算也是漏洞百出，但是这确实很好地说服我踏踏实实研究招聘广告和每天定量的完成简历投递。结果是我最终拿到了一个不错的投行职位，也就是我的前东家。其实过程曲折又充满意外，从14年的万圣节到圣诞节，将近两个月的时间，经历了15+的面试，无数的作业和在线测试，拿到offer那天我还记得自己那时的心跳，也不知道是因为饿了一天低血糖还是兴奋到近乎平静的状态。我坐在纽约的火车站里，虽然等的是回DC的车，心里却是一种“我来了，我看到了”的心情。
跳槽 在职跳槽的心态已经完全不是这样了，我能想到的大概只有“焦虑”。并不是因为面了很久没有offer焦虑，事实是我从开始准备到最终拿到offer不到1个半月。这种焦虑是一种怀疑自我的感觉，在一个地方待时间久了，会错把熟练当成聪明当成博学。这种焦虑是面试给我的。这次我一共面试了5家公司，基本都是猎头主动联系。其中4家是投行，1家HF。投行中比之前东家口碑好的有两家，可是稍小一点的两家都是很有挑战也很有意思的职位。几轮电面下来，其中两家投行的职位不是很适合我，面试就集中在了剩下的两家和那家HF。已经无数的人说过，面试和相亲基本是一个意思。一开始，大家都看优点，要是优点都没有估计连出来吃个饭的机会都没有；见到面以后，就得开始挑缺点了。我之前的职位涉及面很广但是都是浅尝辄止，并不是很深入。很多时候我都是在做一些机械工作，创造性的工作内容不多，所以，即使写在简历上的东西，深究起来也并不是什么了不起的Rock science。这样的经历让我的面试就很为难，做业务吧，肯定没有业务出身的人精；做技术吧，之前的技术也很简单，没什么吸引力。焦虑就来源于面试官笑眯眯背后的为难，来源于他们一腔热血说他们的设想，你抬起头仿佛这不是自己的面试。应对焦虑的时候只能充实自己。不得不说，技术上开小灶的收益甚微，但是至少几轮打击之后能给你一点再坐在面试官对面的自信。适合自己的职位总是有的，乱花渐欲的时候不忘记自己最初想要的，才能找到最满意的结果。
转眼我在新公司入职也已经2个多月了，工作内容和工作环境也基本适应了。特别开心又回到中 城工作，想念的饭店商店都回来啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我们俩</title>
      <link>/blog/20171225/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/20171225/</guid>
      <description>今天是2017年的圣诞节，先祝大家圣诞快乐，新年好呀！
Lady L 其人 我是一个现实生活里特别聒噪且自来熟的人，这种人往往被别人认为开朗、中二、没心没肺，但是看看我周围的朋友们却大多是内向、腼腆、心思缜密。事实证明我大概就是没有什么包容心或者说是小肚鸡肠。我妈总说我小时候被逗笑都是因为别人在我面前装哭，这么看来我的确有点天蝎座的潜质。
我从高中开始才留长发，之前过得日子不仅不分男女甚至难分人畜。我母上的教育方式是很放养的，除了冬天的时候必须穿棉毛裤加羽绒背心，她对一个小姑娘的日常穿搭是完全不在意的。我爸爸对我就是完全一副革命年代战斗小英雄的培养风格，要么就是“精气神”，要么就是过膝盖的军大衣，一副将士暮年之感&amp;hellip;&amp;hellip;他大概年轻时候羡慕解放军羡慕得太多，又生了个丫头舍不得送去当兵，只好天天形式主义了。和大多数小朋友一样，我小时候吃饭也是很大的问题，“给爷爷吃一口”，“给奶奶吃一口”，或者“我刚刚给爷爷吃过了”，“不喜欢阿姨，不给阿姨吃”，尤其讨厌青菜和蛋黄，所以身材嘛在小学之前都算标准。直到大概三四年级的某一天，我妈在厨房里“搞科研”，做了一只酱肘子，让我内心中的吃货之火算是正式点燃了。这把火不是一般的火，这大概是三味珍火，一点燃就20来年也没熄灭，一颗吃货届的新星大概就从那时开始悄悄升起来了。
一般人说他是吃货我都是不信的。特别是四体不勤五谷不分，厨房只用来煮泡面的各位小姐公子们。嗯，这么说吧，如果你没有为了美食付出过什么代价，那绝对不算是一个真吃货的。电视剧里哪个御厨不是吨位结实，演内蒙高手或是御膳房大师傅随意切换。所以，没长过几十斤肉，体重不上百，吃几块肉就开始撑到的小鸟胃们，不是我打击你们，你们天生可能不是做吃货的料，哎，挺可怜的。你问我付出了什么代价？呵呵。说出来吓死你！我因为长期在各式美食中历练，亲力亲为，身先士卒，用一身肥肉和错过青春期早恋的代价换了一个真-吃货的tag。这种代价付不起的“吃货”，也别怕我的白眼了哈。
不过，不过，不过！这事也是有例外的，除了瘦子大胃王这种天生骨骼清奇的，还有一类活得特别精致的，也是有可能成为吃货的。不对，这种人一般用”货“字太不尊重，至少和什么艺术家、科学家一样担得起一个“家”字，“吃家”有点吃土的感觉，只好回归主流用那个俗不可耐的名字“美食家”了。这种人说实话真是见得不多，“有道理”算是一个。且听她自己说说她是个什么人呗。
有道理其人 要说我和Lady L最大的共同点，应该就是“话多”。有道理这个名字，来源于一次次令人信服的传道受业解惑和安利洗脑。听我说完一大堆之后，对方能不由自主蹦出一句“有道理”，我的这一番努力就没有白费。为了满足我俩这种分享欲，这个博客诞生了~
我从小就是一个好奇宝宝，但凡想要知道的事情我一定要了解个够。拜这种轻微的强迫症所赐，我在满足自己求知欲的道路上四处点了一些技能点。在留学生涯开启之后，这些技能帮助我习惯了海外的生活、找到了自己的生活节奏、结交了很多珍贵的伙伴。这些技能中我最引以为傲的大约就是做饭了。我妈常提起一篇她十分赞同的文章，叫《思乡与蛋白酶》。文章里讲到“思乡就是思饮食，思饮食的过程，思饮食的气氛。为什么会思这些？因为蛋白酶”。不能轻易吃到祖国的美食大约是所有海外党共同的痛处。这也就解释了为什么大家出个国都仿佛是上了一个新东方烹饪学校一样自给自足起来。念书时每到周末或假期，我们家都要聚集起一群馋嘴的中国胃，一起来好好“思乡”一番。我是一个南北方混血，又从小跟着我妈四处下馆子，还嫁了一个中原地区的老公，可以说是各大菜系来者不拒。每每看到网上关于甜口咸口、吃汤圆吃水饺的争议，我都淡然一笑，心想一句”都好吃呀，不如都来一点“。所以不管谁聊起吃的吧，我总能搭上那么一两句话。有些新鲜玩意儿惦记上了，靠着网络的帮助学着做也就能还原个几分。
去年三月我达成了人生至今的最高成就，成为一个母亲。这大半年来我已经完全进入了家庭妇女的角色，以养育好我的儿子为首要目标，提高我们家的生活质量为长远目标，持续努力着。现在看来，这份工作我做的还不赖。以后也许我会在这儿记录下孩子的成长点滴，还有我的些许心得，也供自己回忆所用。
既然是开篇之作，话还是不要说太多，以后有的是机会慢慢写。愿每一个在此驻足的朋友不后悔来这一遭。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>